Sony係咪痴線架

部rx100v 影d相仲𠝹手過部d750, 雖然係kit lens 但都唔好咁過份啦

記錯唔係kit lens係sigma 支35.4 art

咁係D750走焦或者手震

中焦位都無部rx100咁sharp
另外有張kit lens室外影都無rx100咁𠝹手

D750 支kit quality唔係好好咋wor

嗡錯
室內35.4 art(iso400左右)輸rx100(iso125)半室內少少

可唔可以試下相同環境同參數比較
放上黎大家睇睇

可以 不過要得閑先
我仲有部sigma dp1m 唔知邊部sharp d呢

記得熄左個機身sharpness

係喎，d750 sharpness我set到去0
嚇得我，以為1 inch真係揪贏FF

其實係iso 100情況下,1" cmos收到F/8同FF F/8分別真係唔太大

最大分別係個DR

無圖

不過rx100張半室內影BB f/1.8已經sharp到數到d毛

屋企人 唔想放上來

乜咁啱, 我又真係正正有35 ART / 24 120 F4, D750同RX100 M4

冇錯RX100 M345 喺足夠光時真係可以取代D750

唔睇散景剩睇SHARP 兩者真係比較唔大

唯獨是色階明顯係D750 大幅抛離M4, DR? 用RAW既RX100 M4 唔輸俾用RAW D750既

所以如果非工作時間使用比率M4真係遠超D750

另外RX100 M345 喺光圈3左右係最SHARP, 去到8會繞射

但由於RX100有內置ND, 用咗ND後仲會濃色咗, 所以反而易用過D750

大部分同意 Sony d色睇下真係怪怪地
同埋室內影人都係大機有保證d

jpg 用住先就vivid -1 -1 +1
raw 就去mobile01 拎LR 改色調檔、上M9 AS
然後再用VSCO PRESET

色階我指既唔係色調
我指既係色彩過渡變化

例如肉色去黑色RX100 可能過2000 種色咁，D750 係7-8000種左右

無知一問 點解要拎改色調檔

係因為sensor大細 定唔同廠所以先咁

sony white balance=垃圾

有冇圖睇下

color depth問題,sensor大d通常bit數都多D

Sony本身無論jpg raw 影人都偏黃
m4開始有改善，m5紅色表現又再好一啲
但低光時效果仲係唔係好掂

所以有啲人就抄咗其他機既調色、基本上一韃落去就可以換到，當然畫質係會有輕微既損失

但至少你唔駛用個lightroom 調到屌那媽
當然有啲懶撚直接掟個VSCO PRESET就算

話事話，LR adjust white balance無Apple 個aperture咁准
平時aperture adjust white balance點落人塊面道就出到正確顏色
LR個WB一點落去成張相藍左

有係有 不過係屋企人 所以唔post

完全唔覺
係幾準
但室內日光過冷

部rx100低光都唔會旨意佢啦 佢都係陽光機來 只不過係好過dp1m啫

你拍片就明,室內白燈,大家都係5600,sony望落青bb,但canon完全冇事,最慘現場睇唔係青架

呢個係Sony通病
因為佢個程式係預你好似Handy Cam咁用暖燈打燈
但老實講句，有Slog基本你想喺premiere點改都得啦

LR set WB真係要搵中灰位先得,點人面死硬

同埋我發現adobe camera raw讀sony WB一定係高過機身睇到的WB值,次次都要手動set返準

而家影人影風景都係用vsco 160 preset + vsco 160 camera calibration curve,唔同機個色彩都盡可能執返consistent

我覺得RX100 定位好明確，就係家庭機
帶小朋友一抽二lang時又想影靚相，又想自拍，又想部機靚仔，呢部機近乎係唯一選擇

RX100 質素真係好好，有時懶得拎多支kit鏡就拎多部機

Same我做法係
Adobe camera raw > Leica M9 AS
微調後
VSCO NPC 160

其實我當初買來主要原因係拍片，d750 auto focus垃圾到狗都唔屌

開頭係買來拍片，心諗1" sensor畫汁好打有限
點知有驚喜

Adobe camera raw同LR係兩樣野?
LR調WB好苦惱，又唔想aperture調完再import入LR

Sony 直出差d

影開RAW檔 聽講去到Mark V jpeg已經可以真出

拍片就唔用auto focus,本身sony鏡大部份都係 fly-by-wire,手動對焦勁難用,根本唔適合拍片,所以都係用canon鏡,但就會冇左拍片af

其實camera raw係PS同LR讀入RAW的program

我就算用左VSCO portra係室內都好易影人色黃,WB全部要manual點左中灰再減200-400K,但好易較到偏青色

用d偏黃的鏡頭問題特別大,但用左VSCO已經有大幅改善

影BB仔點Manual focus rx100v 對焦真係好撚掂
加上FFsensor大淺景深仲易outfo

咁講啫入aperture set好WB再import入LR會好d

未必人人都要最專業嗰種既
vlog 黎講夠用

我就直接係WB tune到岩為止,但係黃皮膚人成日都會偏左橙色,係好難tune

Schneider Kreuznach 80mm F/2 Cinelux Ultra + A7r + VSCO Portra 160, 成個WB好似偏青

Tamron 35-80mm F/2.8-3.8 macro + A7r + VSCO Portra 160, 好似正常D

Nikon 135mm F/2 DC + A7r + VSCO Portra 160, d膚色變左橙色

唔只Sony機係LR調WB有問題 Nikon機都係
LR WB調皮膚無aperture咁set skin去調

無錯，最仆街係rx100無mic import

Input

俾個例子

Nikon D750, Kit lens, VSCO NPC160

RX100m4, Adobe RGB> M9AS + VSCO NPC 160

Nikon自然d
色好似sony靚d咁 定我眼殘

Nikon 所謂既自然啲就係因為色階較多
顏色過渡多，所以冇咁硬，就為之自然
就算RX100 較淡佢都會硬好多

留名

巴打 請問VSCO NPC160 係第幾個pack?

第1個

Thz

邊隻160?

so - fuji 160定so-kodak portra 160?

Fuji啦梗係
不過自己調教下仲好
Kodak嗰隻都好好用

VSCO d effect apply落人像道好重口味

咪用NPC 160 - - 囉

有用，都像要減走少少contrast
Btw 部rx100 上到ios 600已經睇得出同FF差好多

睇左三頁，圖都無張

其實色階同硬件定軟件有關？

但其實冇幾可用600-800
始終光圈大室內又有跳閃

一個順光，一個後側光

個色一定唔同啦

色階唔算大問題，細底dr真係無得同ff比，好易高光死白，不過細機入得褲袋真係得rx100

兩個都係順光
而且兩張都係藍天白雲

小第rx100 v新手試拍

入手左三日

其實RX100系DR已經好好

一吋比FF，係人都知冇得比啦

rx100v真係堅正，今日去海公，無拎大機，拎左rx100v放係褲袋，唔駛好似以前咁，想影相就要放低書包拎大機。影出來又有大機質素

大機可以放入冷宮

影緊乜鳩？

btw, 頭已側

影bb仔屋企人唔想開閃

海洋公園拎大機